\documentclass[14pt]{extarticle}
 
\usepackage[T2A]{fontenc} 
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtext}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lscape}
\usepackage{makecell}
\usepackage{multirow}
\usepackage{ulem}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{enumerate}

\parindent=1.25cm
\pagestyle{plain}

\usepackage[left=3cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

%\renewcommand{\rmdefault}{ftm}
%\renewcommand\theadfont{\normalsize}
%\allsectionsfont{\normalfont\sffamily\bfseries}

%\renewcommand{\rmdefault}{ftm}
\renewcommand\normalsize{\fontsize{14}{16.8pt}\selectfont}

\renewcommand{\thesection}{\thechapter\arabic{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.} 
\renewcommand{\thesubsubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}.\arabic{subsubsection}.} 

\begin{document}

\thispagestyle{empty}

Дипломная работа состоит из введения, шести глав и заключения.

Во введении указываются базовые понятия, которые используются в данной работе, обосновывается актуальность исследования, а также проводится краткий обзор использованных литературных источников.
 
В первой главе идет построение специального модельного отображения. Оно представляет собой математическую модель, которая является объектом исследования данной работы. В начале главы выполняется преобразование изучаемой динамической системы к системе дифференциальных с импульсным воздействием. Затем вводится в рассмотрение специальное модельное отображение. В конце для него формулируется теорема о соответствии релаксационных циклов и неподвижных точек отображения.

Во второй главе осуществляется постановка задачи. В этой части данной работы объясняются причины разработки приложения для численного исследования, а также описывается его основная функциональность.

В третьей главе данной работы идет перечисление выбранных средств разработки, а также описываются особенности их использования.

Четвертая глава целиком посвящена основным аспектам работы программы и реализованным в ней алгоритмам. В начале, в общих чертах поясняется структура приложения. Далее идет описание основных составляющих программы: вычислительного модуля, графической утилиты, вспомогательного скрипта и конфигурационного файла. Затем перечисляются этапы работы пользователя с приложением. В конце идет описание реализованных алгоритмов: синтаксический анализ входных данных программы, генерация набора начальных точек для вычислений, поиск неподвижной точки модельного отображения, сравнение устойчивых состояний, удаление дубликатов режимов, а также построение фазовых портретов.

Пятая глава повествует об особенностях численного исследования модельного отображения. В этой части данной работы производится краткий обзор известных аналитических результатов, а также поясняются особенности исследования модельного отображения с помощью программы.

Шестая глава целиком посвящена результатам численного исследования, проведенного в рамках данной работы. В этой главе рассматриваются случаи существования б$\acute{\text{о}}$льшего числа устойчивых режимов, а также основные перестройки, происходящие в фазовом пространстве модельного отображения на основе теории бифуркаций. Особое внимание уделяется одномерному, двумерному и трехмерному случаям. Кроме того были исследованы случаи б$\acute{\text{о}}$льших размерностей исходной задачи. Для них также были освещены вопросы существования б$\acute{\text{о}}$льшего числа устойчивых режимов.

В заключении подводятся итоги исследования и формулируются выводы о проделанной исследовательской работе.

\end{document}